.. _archivage:

#########
Archivage
#########


Le menu :menuselection:`Archives` contient le listing de tous les éléments archivés dans l'application. Ces éléments sont classés en cinq types :

* :ref:`emplacement_archive`,
* :ref:`defunt_archive`,
* :ref:`concessionnaire_archive`,
* :ref:`ayant_droit_archive`.
* :ref:`operation_archive`.

On accède à ce listing depuis le menu
(:menuselection:`Archives`).

.. image:: a_archives-menu-rubrik-archives.png

Les éléments des différents listings ne sont ni modifiables, ni supprimables.

.. _emplacement_archive:

Emplacement
===========

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Emplacement`).

Liste de tous les emplacements archivés.

.. _defunt_archive:

Défunt
======

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Défunt`).

Liste de tous les défunts exhumés dont l'emplacement a été archivé.

.. _concessionnaire_archive:

Concessionnaire
===============

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Concessionnaire`).

Liste de tous les concessionnaires des emplacements archivés.

.. _ayant_droit_archive:

Ayant-droit
===========

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Ayant-droit`).

Listes de tous les ayants-droit des emplacements archivés. 

.. _operation_archive:

Opération
=========

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Opération`).

Liste de toutes les opérations des emplacements archivés.


Traitement d'archivage
======================

Il existe quatre types d'archivage correspondant à quatre natures d'emplacements différentes.

* :ref:`fin_concession`,
* :ref:`fin_colombarium`,
* :ref:`fin_enfeu`,
* :ref:`fin_terraincommunal`.

On accède à ces traitements d'archivage depuis le menu
(:menuselection:`Archives`).

Seule la fin de concession sera détaillée car le traitement est similaire pour les trois autres natures d'emplacements listées.

.. _fin_concession:

Fin de concession
-----------------

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Fin De Concession`).

La fin de concession est disponible pour les concessions à terme. Elle permet d'archiver la concession choisie afin d'en récupérer la place.

Le traitement de fin de concession consiste à :

- terminer la concession

- transférer les défunts de la concession marqués comme **non exhumés** à l'ossuaire

- conserver la trace des défunts de la concession marqués comme **exhumés** dans la liste des défunts archivés

- transférer les courriers dans la liste des courriers archivés

- transférer les travaux dans la liste des travaux archivés

- transférer le dossier numerisé dans la liste des dossiers archivés

- transférer les concessionnaires et ayants droit dans la listes des concessionnaires archivés et la liste des ayants droit archivés

Ceci permet d'avoir une traçabilité des concessions.

Les opérations traitées sur cette concession sont supprimées lors du traitement d'archivage.

Attention : Les opérations en cours doivent être traitées.

Il est créé un emplacement vide reprenant tous les éléments de
localisation.

Le lancement du traitement se fait avec le formulaire suivant :

.. image:: a_archivage-fin_concession-listing.png

Il faut saisir ensuite l'ossuaire et la date.

.. image:: a_archivage-fin_concession-formulaire-validation.png


.. warning::
 
	Le traitement est irréversible.

.. _fin_colombarium:

Fin de colombarium
------------------

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Fin De Colombarium`).

Le traitement est identique à celui de la partie : :ref:`fin_concession`.

.. _fin_enfeu:

Fin d'enfeu
-----------

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Fin D'enfeu`).

Le traitement est identique à celui de la partie : :ref:`fin_concession`.

.. _fin_terraincommunal:

Fin de terrain communal
-----------------------

Cet élément est accessible via (:menuselection:`Archives --> Fin De Terrain Communal`).

Le traitement est identique à celui de la partie : :ref:`fin_concession`.
